做左名店5 年，你問我答

5 年，做過2間名店，有咩想知 即管問下

幾錢人工？

開名

咩鋪咩brand

請唔請part time ?

識唔識有個家姐比人炒左？

如果有人睇完唔買會唔會西面

間間唔同，一般大約20k - 30k up

底薪有幾多?
佣又係點樣計法?

我唔玩自爆既

以前做Gucci , 現在唔爆

好多名店都有請，人工約$60/1 hr

有無做過廣東道

有，不過CR唔係做Gucci

視乎個客有無品，有禮貌一般我都唔會西，如果死港女偽ABC 尻屎就一定會西

間間唔同，有公佣或私佣之不同

有冇見過咩明星？
最誇張嘅客買咗幾錢嘢？

好多呀不能盡錄，咩陳奕迅 阿除 、Bosco 、甘比、李嘉欣、諸葛紫棋、d 賭王千金、咩楊千嬅、Anglelababy ... 好多好多。
最誇張個客入黎同我講：「除左呢幾件唔要，其他全部幫我攞xx碼」（利申：幾個架 加埋有40-50件衫，我地最平一件tee 都$4000， 啲薄外套都7000-8000up 果時夏天）

請part time係咪通常會請靚女

Rich as fk

洗唔洗經驗 係咪好多靚女

知唔知hermes啲內部嘢？
好想要酒紅herbag同picotin lock 但永遠都係話無貨
究竟點先可以買到

做左名店part time 4年，你問我答
利申:有做xrmxni zxxxa 等等

絲打咩學歷，係咪靚女先做得

問我個ex

基本都要做過下服務業，起碼你要識啲基本野/ 講野唔係一舊舊
女，個人覺得賣化妝品會多啲靚女

其實係香港買到既機會真係「渺茫」
絲打不如去外國睇下有無機會，不過指定顏色真係.. 外國都係任個Sale 話有咩色俾你買，色都未睇過實物 就問你係咪要

本人中七畢業的廢JJ 咋
唔係 行內好多人都係平凡樣

你Ex 係咪大劉呀李嘉欣

我恭喜你呀

Hi 同行

利申 做左3年 等緊升senior

係咪真係有客walkin入黎 就 打量佢全身衣著價值？

是咪搶單搶到on99

有冇學到銷售技巧
例如點樣說服一個仲猶豫緊既客人買野
定係做名店唔太需要呢D技巧
因為D客會主動黎買 唔使點sell

工作經驗駛有無咩要求？
例如做過三年sales咁？
要英文定普通話好啲？
Interview 嗰陣又點in?
有興趣返pt

幫人問，英文差係咪唔做得？

等升Sen 最能煩
又要有數 又要做得最多野 又要有人眼紅

絲打邊間

話唔打量就假既 但一般都係岐視農村大媽 窮泡菜

新人入行不好受
睇果間野本身多唔多老屎忽 同臭西

無技巧都會俾人捽數捽到有技巧
我當初入名店都以為係D客主動埋單 但只能說當時少年我太年輕了
不過都係一運 二命 三技巧

正常都要有經驗
Interview間間唔同，但都不外乎HR-> group in -> in 經理 / Director
如果想做Pt, 其實都係叫你做倉務野 執貨

利申： in過咁多間e.g. LV YSL BV都請，係Hermes 衰final in

睇果期等唔等人用
入到行先知好多人D 英文是垃圾

未做之前覺得間名店好Grand 好高貴咁
做左之後其實d 人勁鳩

邊方面鳩？巴打邊間

想做pt 應該點搵

CR d sales 真係好西面同brand 第二間都無咁過份，幫佢fix 野都西口西面，佢地老細落order渣

有朋友介紹就方便D
Face / JODSDB 都有登下請PT
(請注意 PT是倉務/ 跑貨/ 打雜野）

企CR 日日俾客輪 係燥D 老細落order ？唔明

見過最煩既客有幾煩？
最大單做過幾錢？
有冇啲明星好西

留名

狗眼看人低

頻道牌

其實唔係鳩，成日係度吹水講笑 帶返個頭盔先

點睇啲10幾歲就全身名牌？

味又係in個條女

#17 有講最大單
李嘉欣同佢家姐D 好撚無禮貌、 反而其實諸葛果D好nice
煩客係你想像唔到咁煩 當自己超級VIP 搞左好大場龍鳳 比左好多面色你睇 R左好多野 但其實係幫襯左一件$2000 既飾物

唔同 BV 果條串好撚多

無盡的role play

係呀 其實成日玩 講笑 尻下尻下又一天

支那女就覺得佢係有sugar daddy
有D一睇就知無料 成身假野

我地呢排role 少左 生意一差 role play 是常識吧

現在仲有邊間有30k up

有20k - 30k 咁多

已經係算差
好景時40-50k 是常識吧

上年一定有
宜家CR 好多都有吧 Gucci Burberry

20-30 已經算好撚差

識好多學歷低都入到去做 中五果d
但可能有d其他野support
例如去過working holiday, 外國返黎, 靚仔靚女等等

識人做過幾年i.t. 又有人做開文職
都入到去做

利申 曾經海港城地鋪牌子

做緊某間水貨鋪
你地生意對比上年點
好擔心年尾份bonus 😢

係假得好明顯定係因為日對夜對所以睇得出？

零售業差左，你地開心定唔開心

有時d sales屎傾計仲嘈過d客
我成日都覺得佐單奴個Floor 仲好過我間舖

出糧個下唔開心

你點睇女仔帶男朋友入去買野

Pt做倉都有60蚊？辛唔辛苦？
有興趣

之前做過sales，有對仆街西鳩夫婦大陸客，見我忙緊，同我將其中一橦架全部貨摷散哂，佢摷完見我得閑就走左。佢臨走仲要對住我笑。屌佢老母仆街冚家鏟不得好死永不超生！

最平一件tee都4k我淨係諗到L字頭嘅意大利品牌專賣cashmere等高級布料嗰間？

連佣最高人工有幾多？
員工有幾年折買嘢， 你自己係咪名牌奴？
會唔會西面著平價衫入嚟嘅人？

睇睇數，有間B字頭某個生肖唔請添 風水野

彩數

對比上年係好撚差 全行唯一好左既應該係Gucci

日日對 好易睇既
有時會好鳩屎問D假貨西： 你這個款在哪買的？第一次看啊～

我都係 D同事嗌哂粗口 無性架

宜家D男人好醒 唔通條女開聲 就要俾咩

最正拎淘寶既相問你有無果款

我果間唔辛苦 我哋對PT好好

Exact7ly 然後話代購(淘寶)便宜巧多

同阻人收工的臭西一樣臭

底薪係咪好低

1.睇咩月份 ，三 四年前 廣東道某P字頭名店，十二月有個Top sale 出左$11萬
2.員工買野間間唔同，半價至七折都會有
3.自己唔算名牌奴 但袋、錶用貴野是常識吧 我地呢行
4.通常都唔會 只會西D無禮貌但又鳩屎既客

一間間 底薪同一個普通文員仔咁10- 13k

可唔可以介紹下

返緊大brand part time
On floor 多

想做 求介紹

有朋友係名店做 但老底得5500

開名啦，一線brand 未聽過

點解d sales要咩個袋仔

On floor sale 客？

無位

公司uniform 入面要放啲計數機呀 筆呀果D

Carxxxr 狗都唔做

半價
如果你做burberry, acne studio就正

知唔知中低價brand mk,agnesb嗰啲人工大約幾多？
係咪同做lv,burberry嗰啲兩個層次？

Agnes b 狗都唔做
據說Mk 有18-20 左右
但唔知D day off 有無一線brand 咁多

仲要對住D老seafood

每個月公/私分別要跑幾多數？

嘩 個個牌子 target 差好遠
Eg: Chanel 同 Miu miu 又同Givenchy 已經唔同target

做緊Agnesb 冇數又多backup野做

都算既 係floor 同d full time 吹水
有時拎下貨咁 長時間都係floor hea
利申: cwb某大brand

二三線名店pt得$45 仲要幫手跟客

其實你覺得呢份工好唔好做
咁如果要做名店 幾年經驗係sales就得定點？

幾日假？
新入職會唔會無佣分？
一日返幾多個鐘

以上個d跑幾多？
點跑法？

點睇Hollister ?

同我地個PT 一樣

主要賣衫 中環某flagship

二 三線都係名店咩

3-4k件tee基本啦

有冇serve過關家姐

我自己就覺得好好做 不過有D要keep 客就都算辛苦
入名店 經歷其實其次 最緊要係interview 臨場同合唔合個HR 眼緣

無呀

睇數就最緊要 今個月到數就升

Hollister 唔係名店
（利申：我會買 ）

Btw以前做過廣東道 而家做中環
寧願係中環鳩hea收8點好過係廣東道捱到殘

加油啦絲打

Exact7ly! 做過CR SOGO LG 都好撚辛苦

咁你覺得番hollister嘅要求高啲or你個間高啲

Sogo真係狗也不屌 年三十收3點on撚9

未in過hollister 我唔知呀

三點？傳說姐下話？最夜收12 12點有得搭的士番屋企 claim 公司 唔怕啦

我讀緊書個陣番sogo pt..就係咁入左行 個陣收3點
絲打番cr?

咁撚慘 我未試過
現在番機場

邊間 c?

唔通你同我同一間
巴打你返邊區先

唔爆啦

我番機場

比你講先

機場好慘 最早番7am

幾十蚊成本一件賣幾千蚊你覺唔覺好賤價

我都返過唔同嘅名店part time兩年左右 愈做愈覺得好多有錢佬其實好撚on9

有次返工有個住樓上嘅大陸女人落黎買野 想一次過買夠十萬join vic 係咁叫佢d fd夾單
足足簡左3日 3日攪到我遲成個鐘先收工 其中一日仲係鋪頭試衫試左3個鐘痴撚線

但有Allowance & 收好撚早

同埋唔洗儲客 最撚正

你返機場

基本， 唔係啩
我去I.t , joyce好多大牌子都唔洗34k一件tee喎

呢d cheap野拎黎同名店比

Mk仔名店

全部都係問人工
想問15aw 16ss 賣唔到既垃圾貨 點處理
買返去一兩日個袋爛左 明顯係產品問題 有無得換
有無試過有客人window shopping 時整花個袋
個袋花左少少點散貨？

利申 做緊歐洲名牌水貨店

有無邊間一線既會請part time sales ?

名店要咩學歷
有學歷入去in高級得唔得

有無遇過好好禮貌既客人

I.T joyce 都叫Mk仔
閣下平時去開邊間咁把炮

想識人做TOM FORD

呢2間一定唔係名牌囉

睇錯以為你做左名器5年

有邊隻名器好介紹

係
其實Joyce 好多有錢太太都會去
入面好多大brand 野

入面都有貴野賣 但可能就唔係Direct store 咁集中

1. D倉底貨會放落Friend & family sales 賣
2. 有 因為名店 你嘈一嘈就嘜都得
3. 有 整爛咗就send repair centre 都係阿公比錢姐

咩學歷in 咩高級？咩位叫高級？

好多有禮貌的客人 其實好多上海人都好有文化修養
另外 香港人同新加坡人最撚無禮貌

行家
不過我做錶珠寶

請唔請男仔？睇唔睇樣？

可唔可以講下技巧 Thanks

樓主間公司係咪係機場禁區內起左聖誕樹果間？

無乜點爬文 我想知啲sales會唔會用啲奇異既目光去睇啲唔似會買野既後生仔女 我都算追名牌既人 但有時著到好hea就唔係幾夠膽入去啲high end brand舖頭睇款 起碼要著返啲名牌野上身先會入

我係東京就咁成班廿歲出頭麻甩佬入balenciaga 個男sales都係勁好禮貌

行家你好 上面有人話cartier $5500老底你點睇？

無性別岐視 男仔分分鐘中更搶手
話唔睇樣就呃你 基本乾淨斯文is ok

講起你有冇扯火

無㗎 真心睇餸食飯
要實戰先講到

唔係 唔好估啦

扯乜鳩火

佢地好慘，今日我見到請左兩個人企左係棵樹則邊
比人不停問路

真心答你 唔會 。 除非本身果位Sale 好西 咁呢個時候你就盡情西番個sale 吧
其實你地好好地禮貌 俾番基本尊重 我地明知你哋唔買，都會同你吹水、都會禮貌ser 你
我地做名店 放工咪又係hea look 牛記笠記入勞力士試錶 未試過受白眼

會唔會好多時都close the sale問人要唔要？

D問路客成日阻撚住我哋吹水 好燥

: 幫你攞個新？
: 我.... 考慮下先！
： 考慮咩？款？顏色？價錢？
通常無心買果D都會知難而退

咁會唔會有人講價

最鍾意遇到乜野客？

其實有唔少客都估佢唔到，著到好普通但係開大單。
所以都唔會咁容易已貌取人
咁當然隻錶爆晒鑽，鱷魚皮袋果d客個個都狗沖啦

會 支那人

成日有人問有無折嫁啦
最7係R sponsor 半紅不黑既廢西

你地有得平幾多比客？

豪客
「包起來！」

我入左retail一年都唔夠想知其他行業

Exact7ly呀巴打
成撚日都估D客唔到 所以我都唔會狗眼人
Croco客都未必豪 得個袋貴

可唔可以從生意睇到上面經濟掂唔掂？如果可以 今年如何

唔撚染平比客 價錢電腦set死
買就買 唔買就滾

或者一D面皮厚撚到 出Function明明著撚完套衫 雜誌影哂， 返黎嘈要換貨 屌佢老母 同佢講只限全新未用過先換得， 夠膽死話無撚著過

打算以後都一直做呢行？
會唔會好博想升職？

唔撚掂
人仔兌差唔多9， 大陸人覺得洗嘜係香港買？
日圓又跌，亞洲個個地方都平過香港買啦
生意係無可見既將來

以前做Gucci 升左啦
一開始會想博既 但人大左 我安份D 少個敵人就算 無左後生果股勁

慘 本地人帶動唔到生意係因為奢侈品需求係一直都低 定係近年本地都唔好景？
絲打加油

點入行?要人介紹???

Agnes b 算係掛
其實我係想問邊啲brand既pt好做啲

留名
想試下返pt

唔sure 但richemont group最好搵應該係van cleef
之後就到cartier
不過我地呢行如果有經驗
probation之前多數有包薪, 同埋底薪未聽過咁低

以前一畢業果陣想入C字頭 LVMH做
最尾去左做文職 同你地份老底差唔多

入面啲嘢名牌吖嘛， mcqueen, Rick Owens, yohji 都冇專門店㗎， 其實同連卡佛， Harvey Nichols嗰啲差唔多， 都係雲集世界名牌喺嗰度賣， 絕對唔係Mk仔去

開門 閂門個D都有佣分?
圓方個D名店SALES咪無咩佣,個商場咁少人行

其實而家係咪真係大陸佬買最多
香港人佔比率高唔高

其實未開放自由行之前 香港既奢侈品市場一向需求低
係果時一開自由行 啲蝗湧落黎買 形做到「名店好好搵」既局面
其實宜家唔係差 同舊時差不多姐 好似係

其實可以上Jobsdb
本人當初係睇Face 搵

PT 呀，一般都係$50-60， 視乎咩brand
D&G Balenciaga LV Moncler 果D都不太辛苦

我都心諗 嘜真係會$5500 咩

文職人成日睇唔起我哋D sale

有人開門 閂門只限一D 大鋪吧 應該無 好似係
圓方貴精不貴多 d客入得去都係住樓上 有錢有貨 一張單頂到街客幾張單

是的
香港人比率好低 但名店都知始終都唔可以靠外來客，所以有D 好著重" Local 單"

其實睇咩舖 pb搵個大陸人都難 反而local同鬼佬好多

我試過有個人拎住袋橙入黎幫我買左6萬蚊

PB 係..？

老是常出現

全香港黎講圓方都算數一數二最好做?
商場靜又乜大陸人
圓方簡直係清泉

中環某商場

睇個人心態啦 我鐘意做Walk in 快打 就留守機場
因為Elements Landmark呢D鋪 就要用多好多工餘時間取悅個客 保持關係 至撚憎
但返 放工時間是很好 但好撚悶

點解咁都要某 LM 邊個商場 真心求教

想轉行 而家咩group好做少少
Send 過CV去celine 無人so鳩我

自己或者同事有冇試過豔遇

Landmark
Pb 咪佢個fd

我朋友話做名店sales at least 4~5萬一個月，係咪真

LM剩係識LM同歷山
PP 就識 。PB究竟中文係乜

太子大廈

我有朋友IN Celine ，HR話佢皮膚太黑

但機場好難儲客
係依行冇儲班local客頂住,差少少woo

自己無 但舊時D 熟客(Family / 太太) 會係我生日送花、送貴野果盤、送蛋糕、禮物.. 聖誕送禮品套裝... 已經好開心

而聽過一個舊時呀姐講， 置地最多艷史，好多人俾有錢佬睇中 娶埋的例子。我呀姐講 好似係

.... 我唔黑 讀fashion出身 兩文三乳都可以 但無做過full time sales .. 一個interview 的機會也沒有

好想做60蚊呀
之前返左成年50蚊sales覺得好低

一早講咪得囉 聽說之前太子C記有新阿頭上場去治班屎忽喎 同埋太子水貨客唔多咩 嘜真係外國同Local 玩哂咩

我做左呢年幾年 無熟客就假既
貪係貪機場唔洗儲 快打 方便

可能唔等人用住呢 咪咁灰心啦 有時佢登左請人 但可能內部已請 所以無機會in 姐

應該得機場keep到條數
出面全部零售都好死

$60 PT 好幸福的
聽過有啲65

所以暫時留守機場
但好多人都好抗拒番機場

joyce 都叫唔係名牌，好想知巴打你買開d 咩

太子無哂水貨客啦 人都唔多隻

多唔多請part time?
以前做過club21 全店得得係pt
時薪 45 仲要幫手跑數

全店得我係pt *

始終返夜->放假->返早
好難頂

咁都係既 唔驚無左份工咩

Club 21 果啲唔叫名店 賣名牌姐
同Twist 咁

係既 但有時都係 返中-> 返早 -> 放假 -> 返夜
無㗎啦 Allowance 包左

Sale係咪好多都食煙？
中環嗰頭成日見到有

太子大廈
d時間好靚

miss 左

唔驚 我有vip係手

不好意思呀
你朋友做邊間呀 介紹下 其實一般Retail 宜家都係20-30K 做廣東道會好d lor
我唔知其他行頭啦，但我地名店上年搵3-4萬也是可以的 今年應該不行
都係果句 三 四年前 Prada top sales $11 萬

好叻呀
無VIP 都要驚啦 如果等升Sen

我呢D 機場撚 羨慕唔黎

唔怪得咁多人sales都想做 好搵過office咁多

我老細好現實 睇數字 有數call sick都唔理
Btw我地無跌好多 仲有d月份升左條數

咁叻女囉
你個VIP有無得去法國Join Fashion show㗎？

兩睇啦 跑數會有壓力 同埋始終會俾人覺得Low level

想入行 應該點做好

巴打咩學歷 或工作經驗

最撚on9就係呢樣 請個客去睇fashion show
估人地好撚得閒咩 成日call完佢落黎有時人地唔得閒無落黎就問點解

對之前上晒報紙雜誌果個海港城靚仔sales 有冇野爆或評語?依加做邊？點解成日係香港酒店落客lift?比人包？

叫客去event又係好on9

係 真交數 假Event

得個中六畢業

邊撚個靚仔sale? TF化妝品？

心邪第一眼睇左做名器店

Chloe算唔算名店？

唔緊要既 你如果無相關經驗 可以做下ISA Twist Agnesb 果D做下 攞咗個基本經驗先

算係既

同埋interview多數用中文定英文？

兩文三語都要的
用中文初步 有英文介紹產品/ 普通話介紹/ 英文介紹自己/ group in ... etc

真心普通樣 乾淨企理 好似係

通常三次左右 中英都會
hr manager
boutique manager
sales manager / retail manager
試過見埋retail director

類同
見過三次retail director
個心好慌是真既...

睇你估你係做c字頭

利申：CR街鋪其中一間，想走唔知去邊好 得中五既sen

點解d野咁貴
利申 做名店相關(好似）但唔係sales
YSL 一支原子筆賣7000蚊 屌
我諗個支已經係最cheap 個支

準備返去做

以前係LV做過PT
宜家有時都心郁想返去見下FULL TIME
見佢地好似冇乜壓力咁

係咪直接入去walk in好啲？
係咪點都唔好做it sales

估錯啦
唉 一樣呀巴打 想走都唔知點走好 都唔知邊間好
諗起都灰機

賣手工，背後品牌同作品故事 ，當然九成都係拎出黎果種許榮

咁絲打中途轉左去做邊行

in pt都要？好難咁

LV 唔同曬啦 都要跑數 再唔係硬挖16000 17000 果D時代了 之前仲炒左一批人tim

對唔住 我唔知你想In PT
PT 應該求其得啦

個市周圍都靜 又驚走左搵唔返而家人工，
而家CC ,P都搵少好多

我試過兩次
同埋好鐘意問你之前有冇行過我地舖頭 有咩感覺

賣故事 賣手工
Btw 個故事關個客撚事咩 我覺得

B字頭名店做過pt
啲sales比人卒得好勁 但好好搵

襪2千蚊對都有人買
Lv個訂製箱百6萬都賣到
有名叫奢侈品

exact7ly
： 你之前有無行過我地鋪頭呢 有咩感覺？
： 感覺好好呀 鋪頭既VM好吸引 而且同事亦都好專業 感覺好好 係一間好有規模既品牌公司 好想可以成為一份子

個市靜到成日都想轉行呀 但我又無咩特別專長

個人覺得Hermes 雖然搵錢能力唔係最高，但係個格調好高級

同埋我覺得LV group >>> Gucci
Gucci 真係好仆街 做野夾過好多次

ms唔講故事歴史靈感會扣分

講到設計靈感來自xxxxx 又話咩品牌歷史
屌你整得柒就無人買架啦

唔建議新人入行
水尾
黎緊零售環境只會差落去

個人覺得Hermes D sale好高竇 好似係 本人估者
夾過好多次？唔明

正解

Hermes好睇唔好做
多老屎忽 新人真係比人恰死

正常既 同以前比 真係靜得好誇張

我知 迫撚住啟動錄音機模式

英雄所見略同 我唔敢惹D 老seafood 個個都攞撚哂刀 攞撚哂剪番工

箭

我做野個到Gucci 係客 好撚麻撚煩 d野成撚日改 仆街改十幾次 拖野拖成年 唉總之就西

其實人工差唔多 以前有個舊同事好想去hermes做
以為會好高級 去到3個月比人恰到頂唔順resign左

班office廢

H人事係西，但人工的確係好穩定25-30k,不過最仆街係定期要test 好撚大壓力

Lvmh福利的確係最好既，btw fendi而家都叫幾紅，有啲想去試下

我係乜乜站做過5年 想in名店 有無機會

On9 office
其實而家都返返sales 不過係mass brand
名牌真係好做好多 mass brand 人工低 又做到狗咁

所以打算而家hea做住先
再搵 或者見返舊公司ft

依個係事實
所以我先遲遲唔敢見ft住

不過份工係好做好玩有挑戰性

有頁見到有位絲打講想買袋啲野
其實可以問我 我可以詳細解答
不過唔知有冇人答咗

唔該絲打
絲打唔怕D人事咩？ 我最驚呢樣

做High brand 真係有辣有唔辣 你返開Retail 又會接受到office 人工既

見到有講pt好想試下 但怕人事關係系

認唔認得出神祕顧客
利申:

PT 唔會恰你既一般.. 一般.. 一般
女仔會好D

你係神秘客？ 好撚驚你班仆街 有咩可以透露下

做過邊間，我地日日都提心吊膽

之前份工比人恰到仆街 好有陰影

名店我只係做過一個R字頭集團旗下嘅舖 , 一黎麻煩, 二黎人工低到仆街
其實都幾易認, 入黎唔會主動問你問題, 之後你主動serve又好鬼多要求, 因為要"保持被動" 各位之後識做啦
其實份report 真係咁重要?

係未做曬既人都好白鴿眼
次次著到好寒酸咁入去咁唔想理我當我毒撚
當我買野比單佢地開就轉曬面口

Richmond 梗係重視service 啦，不過而家間間都咁

公司試過有條友太低分比人雞左

理論上一個地方既教育程度越高 (非經濟能力）
越小人會買傳統的名牌
一來知道 markup 高到覺得買果個都on9
二來更加了解虛榮主義 同埋品牌係點做王做出黎
三來會傾向買一d 低調而限量的非傳統品牌
四來娛樂多向 興趣幾偏都會搵到志同道合的人 購買傳統品牌帶來虛榮滿足感已經好低

剩低會買既已經唔係一d 可以令品牌形像向上的顧客

玩開鋼筆，Pelikan 又真係比lamy呢類大眾品牌好寫
但唔係越貴既牌子越好寫，萬記都無佢咁好寫

理論上 身體很誠實 個個都鐘意威嫁啦

做過大半年LXXH Group既Part time
大部分同事都對我好好

理論上
當你有錢到一個程度，你係唔會行平民地區、商場、鋪頭，因為你買件底衫，買對襪係買緊名牌

同意巴打

番工最緊要開心

老底20-30k?
咁讀大學黎做乜

前文有講的
真心 我地大部分唔會一黎就白鴿眼人
只會串D 自以為是的傻西客

老底10-15 都有，無20-30咁多 要跑數
大學生返工可以坐

份Report好撚重要
你地會唔會睇唔順眼某d sale? 如果真係睇唔順眼 會唔會評分評到佢錯鳩哂 好恐怖

點睇sandrx majx呢d牌子
算唔算半個名牌

絲打有無邊間推介pt人工高又好做
做緊中低價brand pt 好多野做

搭單問多句
多唔多hehe

識唔識人做bally
我得中6 廢青
想試下做sales

你憑乜？

唔排除部分人會 但我係唔會的 通常都照直評, 有時有啲位佢冇做到, 我都隻眼開隻眼閉話有
但有一次去caxxxxx, 睇10萬蚊左右嘅錶, 去到close sales 果陣, 佢竟然問我係咪太貴買唔到 全程又冇乜介紹 咁就...

呢間公司啲人好pro! 真係有heart 去sale
佢地有intensive training?

Sorry 我真心唔識

之前聽朋友講識啲人去淘寶買高仿真都要幾千蚊 仲要係好classic款既皮樓話好難認到

PT 我聽講D&G Moncler Balenciaga 都唔錯 聽講～～

呢個抵撚死啦 邊可以咁樣同客講野
連基本尊重都唔識 fail 是常識吧
你地會唔會刻意刁難人？

間間都有應對方法架啦，睇個sales醒唔醒知你係啫

有朋友做過
Bally 算係D 2,3 線品牌吧
試下啦巴打 唔好話自己癈青 想做就去試下

你鳩屎 sale又一定要受你咩 你又憑乜
名店好簡單 就係唔鐘意你可以投訴

點睇slp依個牌子？

其實正常係真係唔會西面，比人西一定有原因
一係好冇禮貌，呼呼喝喝
特別係啲濕九Local, 又要話唔洗人理要自己睇，又唔想人跟住，大佬，我份工就係你入黎要跟住你招呼你呀，好喇，唔理你由你睇喇，你有咩要睇要問，冇人係到第一時間答你又話service 差 呢啲仆街抵比人屌

High end fashion,唔可以叫一線，但個人好like

啲男sale 好似都好高好slim
Btw Hedi Slimane果時真係將呢個Brand 起死回生 但宜家既SLP無咗Hedi Slimane ，無左靈魂 生意都無埋 我覺得

利申： 當時SLP 隔左一個月先通知我被請了

有冇人買完比tips?

份feedback 仲問我 佢係咪真係咁講 睇黎果邊都好驚訝
我唔會 因為要求係要用正常顧客嘅角度黎提出異議,
我常用嘅異議係 個色唔多岩我 夠唔夠正常
btw 你有冇serve 過神祕顧客

巴打你講d野 我要agger 一百次
仆街 我問： 有無野幫到你呢？ 係工作需要
但俾班On9 local 覺得我狗衝去ser 佢 、覺得佢地自己好有質咁.. d 眼神即刻鳩屎到...
呢d 仆街我一定彈！

我好似有一次比人知道左, 因為成間shop 都勁緊張 尤其是係serve 我果個 講野lag 機

我成日接到d "疑似神秘顧客" 令我安已不
Touchwood 無賴過野
咁你都算好 有d 神秘顧客好西口西面（我同事接過）

有

我一直都以為係一線，其實有冇話點分？

Joyce

佢點design唔好唔slim真係唔岩著 之前入去買野同啲staff傾開佢地都話多數人入去都係買hedi之前既design包括我

比幾多到，自己袋？

不斷咁打錯字

唔緊要 睇得明
正常香港男仔都唔會個個又高又瘦認真
買下啲ACC 咪算囉 [sosad
Btw 巴打做緊邊間

下我成日咁架wo 最憎人跟住 我有野問先會搵人

冇事嘅 做好基本要求就OK 9up 歷史etc
其實攞多幾款比人試係咪基本要求黎?

想知Christian Loubouton好唔好做

對唔住囉 體諒下 我職責

佢地嘅要求黎 唔係要sales 做乜

正解
一個客人想睇
一個客人想睇的款 既貴版
一個唔同款

好似幾好搵 好似係
但好似過左氣了 我覺得姐

大部分名牌都係行1 to 1 ，你入一抬客就要有一個sales ，有客冇sales跟,個責任係個sales到

祝你日日爆數

邊間pt最高人工 同多鋪頭incentive分比pt？
而家65想再揾有無其他luxury brand再高啲

巴打做緊邊間 ？

acc？ 我冇做啊係間唔中會落去買下，不過依家都少左因為英國買平好多

點睇twist呢類型水貨鋪
賣既野好多平過專門店

你個間請唔請人

Btw話說之前見到個sales問大陸妹想飲啲乜佢話要珍珠奶茶

$65算唔錯了 邊間？
以前LVMX 得$55 定$50

我做果D 都未分過Incentive 俾PT
PT 65 好高喎 邊間

accessories
英國買名牌好平 隨時平過法國認真
香港係最撚貴

其實我哋自己成日喺Twist買 屌 有時想買其他brand 平撚過搵人開staff quota

d大陸妹好撚無common sense
Btw 如果係大客 VIP ，個客要食點心叉燒包都要搵PT 去買 有錢有享受

話說以前做某大brand
D朋友仔日日問你有無折要買野
試過有一次幫人買，佢屌鳩我點解要等咁耐同咁貴

好痴線如果我係大客都會唔好意思 見佢買一件t-shirt都問人藥多幾個衣架

但係有時啲細size得香港有，同埋啲staff同聲同氣感覺好啲

多謝絲打開POST 本身好鍾意fashion
其實FT一開始係點樣入行? 自己send信去哂咁多間名店漁翁撒網? 等佢出job ad? 定係要有人介紹先得

65邊間 之前聽多數50-60

如果有經驗 你可以搵agent幫你
例如係linkedin開個account, 應該會有唔少agent approach你

做住其他retail再keep住sd resume應該有人見掛
因為我第一份都係有人介紹

想問下知唔知Prada pt幾錢人工？
同埋多唔多野做？入去做有咩要求？
本身自己幾鍾意佢 想試下做

新入行留名
不過唔係名牌 做左幾個月
等我練定啲英文先send cv

幫人買野真係
叫佢咁叻自己原價買咪唔洗等囉下次

一件Tee R 十個紙貨 一個禮物盒是常識吧

都係大家分享下姐
如果一入行 我當初係漁翁撒網 上Jobsdb send CV
之後有Brand 請咗，再喺行內自然慢慢有Agent撩你跳其他Brand

英文CV是常識吧 上網抄

唔好意思 PT 果D我唔太清楚
Full time 就知多D

廣東道華倫天奴有個女sales 好撚靚

一直以為係Linkedin開ACC 係高階玩法

同行路過揮手

一般我唔熟嘅朋友我都唔會話俾佢知我做咩，最撚憎一知就問discount
我通常會話：聽講你做銀行/地產，揾你借錢/買樓有冇得平

我自己大概4年經驗 linkedin久唔久都有agent主動approach

不過啲衣架啊禮物冇話有limit？同埋vip有乜特別服務，做vip又要買幾多呢？

暫時未有呢行經驗呀...
不過都唔該你先

好，唔該哂

真正既有錢人係點?
你地通常鐘意serve 邊類客?

如果想買人生第一個名牌袋應該捱貴係香港買定上網買好 諗唔掂
香港d袋真係特別貴，雖然好多新款

我無Join Linkedin 但唔知D agent 點搵到我 正常做左一段時間 有agent call是常識吧

問Discount 咪照幫佢囉 半價收佢七折

正常返貨會跟衣架 我地都係掉（有Logo)
客人買Jacket coat 會掛起包俾埋佢
平時買件Tee 你要R 都可以俾你
VIP間間唔同，有D會請d VIP去法國睇Show 有D款只for VIP ，VIP亦可以Made to order 訂野...
E.g.: LV 會請D超級VIP坐私人機去睇珠寶、Hermes 亦為大劉有條專屬生產線
VIP間間唔同 一般一次消費夠10 萬起不等
某D brand 超級VIP 就一年玩成百萬左右啦

土豪又得 低調都有 個個唔同
我哋鐘意Ser D 聽話既客 叫親都買

我自己第一個就係水貨鋪買 平D

我怕
不過碌到入去咪試下
佢地惡 因為佢地有好多熟客 睇就死新人
岩既 不過佢地都一把年紀 惡得幾耐
咪鬥長命

接受唔到都冇計
而家岩岩返依份mass brand 仲on9 人工

其實係邊到買都得，邊到價錢平就可以

仲有樣想問隻手有紋身係咪一定唔請

呢行好多人都有

有紋身唔緊要，只要著起制服見唔到就得

做咗7年，當中有5年半係d名店做，而家脫離咗呢行，真係比我揀都唔撚想做番呢行，返工氣氛差到仆街，唔計d客已經充滿同事之間嘅不和同是非，上司鍾意搵嘢屌，做嘢鍾意化簡為繁，根本呢行嘅死症，冇撚得救

Btw，之前都見過gucci ，佢叫我second in ，但我拒絕咗做咗第間 而家生意係咪同以前差好遠？

有冇做機場？

一間間
我宜家做無事囉 當然以前都試過比老seafood恰 比D臭西恰
Touchwood目前 同事之間氣氛都好好
咁當然 咩同事、跟咩阿頭都係睇彩數
暫時覺得自己幾好彩

講漏咗 佢哋生意應該都Ok

臭西就度度都有，始終呢行太多女人係最大問題

仲有hehe

都係, 不過遇到HEHE機會率低過臭西好多
BTW以前都遇過D HEHE同事, 又係好撚煩

點睇f字頭嗰間

btw如果有人想做pt或者ft都可以telegram我

@ohhellobye

名牌？

30k以上叫正常。利伸，做幾個月pt，日日同ft吹水，個個30k以上

多唔多客拎d網購既手袋去門市check真假
會唔會理佢

邊間咁犀利 正常？ 恕我得罪講句 你哋PT 知條鐵咩 出面個市 唔怕開名

Fendi ? 多老seafood 做新人好慘

多 我地唔會幫佢睇
但有時我會好鳩屎扮個疑惑樣 皺眉樣出泥嚇佢哋

有咩學歷要求

係

想入返個slp銀包
邊度買最平

專屬生產線 我得本爛鬼catalog

隨左定左要招呼，重要睇你會唔會偷野呀白痴

做左3年 過完年轉文員 跑數好累
同堆小朋友準備升小學

好多同行有小朋友都迫住轉工 加油呀絲打

宜家專門店減價wor 可以睇下啱唔啱款

基本中六lor 主要睇你對答是否流利姐

goyard 會唔會有staff discount

不太清楚 但咁多個Brand未聽過無Staff discount

goyard太神秘
但香港嗰價太呃錢

CR pt here

返夜更收11點 完全睇唔到個仔d功課
轉文職真係少好多人工
不過小朋友最重要啦

好多問題想問
1:情侶入黎女人俾定男人俾多？
2:有冇恰香港客？（例如好似DG咁香港人唔俾影相大陸人影得）
3:CR係咪淨做大陸客？
4:員工買野有冇折？

好難分真假，有啲鋪頭/代購真假咁溝住賣
依家諗緊應該買classic款定斜咩袋好

不過之前入過公司樓下間prada睇男裝銀包
個sales好好態度，可惜啲款真係唔啱
個到咁靜都唔知一日開唔開到一張單

西面喺咪基本功

認真答番巴打先
1. 睇國籍囉。普通港、日、韓都90% 各比各；10%係條仔係有錢佬 中國呢，就100% 男人比 真既
2.恰香港客？知唔知我哋最撚驚local客，又唔係買 又要鐘意玩投訴。比唔比你影相係我地自己嗡 唔係分大陸定香港。唔識基本尊重個sales ， 唔比影是常識吧
Btw 大陸客就任彈唔嬲 佢地比我地串完都唔會計較
3. 唔係 。只係果道全部大鋪 款式比較集中 大陸人鐘意去
4. 有

十一點？做機場？
Btw 點解唔試下轉location e.g.: LM PB LG 呢d都收好早

想買咩呀 斜揹/ classic ? Which brand ? 幫你分析下

香港客人西尻我哋啲sales就基本功

有無男同事比闊太睇中

屌 啲local好鍾意攞啲自己搵代購幫手買嘅袋嚟嘈話要整 但我地公司冇client 購物record就唔會整 然後比佢地屌

有幾誇張呀 名店or有錢佬地方成日都有呢d客架啦

嘩個upt

有無得自己揀返邊區邊間舖咁？

個UPT 夠你玩成個月

Celine算唔算大brand

Exact7ly 成撚日話專門店買 問多兩問又話外國買 再問下又話其實朋友送無單
聽到整一整收咁貴 好多都即刻笠水唔整啦喎

有見過闊太帶鴨仔黎買野 闊太亦特別鐘意某D男同事Serve 有約男同事去食晚飯果啲D lor

我仲有幾條😅
5:有冇有錢客溝sales?
6:做名店嘅女仔係咪偏向港女性格d?(即係拜金，自我中心，女尊男卑等等）
7:有冇同事私底下扣起d靚手袋炒？（例如鱷魚皮birkin)
8:香港客年齡層後生女多定嬸嬸多？

算呀 好少請人 都難入ga wor

又要貪平外國代購又驚假又要包專門店整係咪on9
點解香港/親身去專門店賣貴d呀？
一黎飛機貨
二賣customer service 同售後服務

一句講哂無咁多錢唔好充大頭鬼
慢慢儲夠錢香港買好過

聽到你地咁講我都唔怕行入celine買野啦
唔想比人白鴿眼

Celine d sales OK 的，上次去舞完一輪都無事
最緊要係互相尊重個 佢哋都會好樂意幫你

又要百二蚊 又要李嘉欣

同埋其實點睇愈黎愈多𡃁妹用 Chanel
閒閒地一個wallet on chain都要接近兩皮咁濟
真係哪來的金錢

5. 有
6. 大部分係 本人都比較拜金
7. 靚手袋是用來氹Vip的 staff purchase 唔係樣樣都比你買 有D hot item 已經唔比買 更何況限量款
8. 中女以上 D 40-50 既太太比較高消費力；後生女會買 但一樣起 兩樣止

毒撚唔敢入去呀
知唔知做幾折？

會唔會應約

好想試下比闊太包係咩感覺

有d仆街拎d陳年舊貨話自己用左兩次就爛
發覺用過兩次呢句 係基本上9成repair都聽到

之前幫手入下啲customer info落retail pro
勁多女都98 99年

你地會唔會問個客攞whatsapp電話 佢講到明係要我whatsapp電話唔係普通個個

點睇Philipp plein

同versace一樣，正宗MIC

大美人李嘉欣幾時無禮貌？
唔好屈得就屈！

本身想買ysl/chloe斜咩，不過見到ysl個價都覺得驚嚇 好似買個正常番工袋仲好啲
chanel同fendi太over budget 依家仲諗緊呀
你第一次係買邊個brand？

Fendi平袋可以睇下btw

貴版bauhaus
MK Pop

7 折 大大方行入去問下吧

等於好後生既男仔揸波子揸Audi 咁姐
有錢 一係屋企有 一係自己慢慢儲/供
（利申：我D袋都是儲錢買 其實唔難 本人90後）

唔會

會呀 要Send新貨比客睇

問多少少 絲打咩budget 買黎番工用？
咩要求？ 細袋？定放到文件？
大袋再斜揹就會柒 揀得斜揹就一定係用細袋
本人第一個名牌係17歲Gucci -> LV -> Prada -> Balenciaga -> YSL-> Chanel -> Hermes

問多少少 絲打咩budget 買黎番工用？
咩要求？ 細袋？定放到文件？
大袋再斜揹就會柒 揀得斜揹就一定係用細袋
本人第一個名牌係17歲Gucci -> LV -> Prada -> Balenciaga -> YSL-> Celine-> Chanel -> Hermes

絲打可考慮下Celine

我想買celine trio

Trio 三年前就興 絲打 宜家真係唔好買 我個Nano同trapeze都唔敢再攞出泥用
我覺得envelope 個Wallet on chain 幾靚 可以睇吓

之前睇過
麻麻地個款 唔鐘意佢個拼色
Wallet on chain會諗過買saint Laurent

我預15000到咋 買太貴會好自責
我諗A4大到或細dd都ok
細袋反而好多牌子都覺得個款幾靚
哇絲打你用hermes邊款

$15000 左右好多選擇啦
Celine belt bag
我用constance & Lindy 呢D入門野姐

做左sales一年幾 不過唔係名店 furxx
想轉大牌子 人工高啲

絲打有無邊個brand覺得好做？我想in下

belt bag個款普通咗啲 雖然都好有型
constance都夠啦，反而後生月birkin個啲好俗咁

做過Furla 都可以去見下啦
有賣袋經驗就得
試下啦絲打

我唔係絲
Btw, 有邊個 brand你覺得做得過？

呢個時勢 間間都唔好做

自己知自己事 做個sales 攞Birkin番工迫地鐵咩
番工都係用平袋
我無咁大個頭 唔會充 birkin 是比太太買的

Sor9ry 巴打試下Dior Hermes lor 或者入門D MCM都唔差

Constance唔算入門啦 我而家目標係garden party 等新色

hermes太高級
同埋好驚啲袋好重，再裝埋野真係咩住舊石咁
依家成日番工搭車時𥄫人地用咩袋
好多流野chanel

屋企人送咗BV銀包比我，但個色我唔係好鐘意，如果冇單係咪一定換唔到款？

係 我之前係專門店買嘢唔見左單想搞退稅就send email問最後有寄單比我

正路都係

問屋人係邊買 如果專門店 買果陣要留電話for record,
報番電話可以Check番資料 , 如堅係香港專門店買，14日內全新無用過可以換
(BV係呢個規矩 應該係 ）

過咗14日呢🙇

過左好耐？ 過左好耐就無啦

原來係減價貨冇得換

雖然有少少離題
不過想問下依家有邊d名牌做緊discount?
想買份聖誕禮物

ON99
古池 大地震

季度/年尾分紅幾錢

我做開名牌化妝品但想轉去賣fashion唔知難唔難呢

做過空少當唔當有cs經驗 垃圾大學畢業
仲有做過下銀行pt

識唔識機場間Prada有個姓許既男

邊間對員工最大方？

LVMH group

有數有錢分囉 好景咪1xxxx
唔好景就唔一定會出Bonus

唔會係Kering

唔識

實無問題啦 本人當初入行都0 銷售經驗 仲要只係中七再High deep

點解絲打唔賣化妝品呀 ？
我地成日好想轉去賣化妝品 覺得易做D

啱啱比G字頭請左做temp
求絲打提點下有冇咩要注意？

Gxxxi?讀書嗰陣做過2 3年

表面好似好好，但同你地應該一樣好chur數
咁橫掂都俾人chur，試下其他嘛諗著
有冇咩brand俾我呢啲0fashion入行推介？

以前做過一年大IT既專門店
人工好低但學到好多野

做邊間鋪

我岩岩收到電話又係in temp，想問下呢個係咩position黎？ btw interview有咩要注意

中環某商場
我驚自爆

幾錢呀巴打
好想轉其他名店pt

未返工
開工話你知做咩
Interview 係會用哂三種語言

60

遇過啲乜野名人明星？

摔rc

男裝銀包有無介紹
預1至2K 要有相位

點解d agent會搵到我電話
之排唔知點解有個agent whatapps我

之前起機場都做過pt ，做sales最辛苦係企
On99企成日又無野做 時間過得好慢
同埋機場食野都唔平，食一餐已經無左一個鐘錢
不過好多空姐同地勤望
同埋有d特別節日機場好鍾意請d model 宣傳

名店PT可以點搵?就咁入去問請唔請?

同埋名店駛唔駛成日call客同埋keep熟客？？？
同埋floor駛唔駛自己轉定有vm落黎幫你轉？？？

等你報告

唔知 日日比agent 煩

要always call 客同keep 客，做機場就好d
有VM

真心? 揭下Face 上吓Jobsdb搵

宜家唔多brand 有相位 1-2k 名店就無啦
去d 2-3 線搵吓

做中環小心啦巴打
D企中環既Sales 特撚別鳩屎的
自己小心 唔好理人咁多事
不過你temp 即係做下欄野 執下貨 些下貨既姐.. 唔使太大壓力

即係PT 咁姐嘛 無要求
醒醒目目 講野正路，無乜唔正常 都會請

屌最撚憎call客

遲啲去in Armani，巴絲打有無咩提點下小弟

做過一間香港無乜人識嘅名牌鞋舖pt
覺得絕大部分做名店sales性格都唔係幾好 好雙面人又攻心計

見絲打你成日講鳩屎呢個字 覺得幾難聽下 太過市井

做乜勁 市井咪市井

淡定有錢剩
利申 未見過Armani

一間鞋舖=大部分名店
又要乜人識又講得上係名牌
真心想知有幾名牌

好雙面人又攻心計,有邊行唔係?
遲D出黎社會做野,打多幾份工你就明

窮絲唔夠膽入高級舖頭

絲打我又黎啦
睇回覆，絲打好似做緊定做過C字頭？
睇咗好耐覺得好鐘意c字頭既 chevron flap mini
google咗好耐都搵唔到官方價錢，又見到話係2015嘅款
絲打知唔知大約幾錢 好想加budget買
搵到二手都好 但我堅搵唔到唉

可以既話真係想係香港買

應該20900而家既價
利申聽返黎架咋

屌之前做LV，拖地指示牌斟茶遞水燙衫摺衫襯色分季，乜撚都做哂都得50/1hr，仲要本身返夠九個鐘就有得放飯，佢特登編你返八個鐘仲要你OT半個鐘

返左三日
都係執下貨
去下送貨交收
企下門口咁
係行同企足成日好攰呀

加油巴打，我唔去in了，等Armani算

好，唔該哂
等我𥄫真啲先

係歐洲買平咁撚多，諗唔到香港人點解要係香港買名牌

鬼唔知阿媽係女人咩
不過想同講番 以Chanel為例說宜家全球係邊買 價錢都差唔多
同埋最緊要你地班Local 知香港貴，唔好成日入黎搞尻人一輪 到最後：「我下個月去歐洲買啦」
其實去歐洲果時先叫人攞哂啲款睇啦不如
去歐洲 食班洋腸Sales面色是常識吧

真心想知有幾名牌 x2

唔知啊絲打
我唔是做C記

你做c記可以幫襯你

代op答點入行：一揭雜誌就見

可唔可以同你老細講, D 顧客係唔鍾意俾sales 跟
顧客叫到先至招呼佢啦!